% Wie analysieren Sie den Kontext?
% Wie soll der UX-Designprozess ablaufen? Wann und auf welche Weise führen Sie Prototypen-Tests durch?
% Wie evaluieren Sie die User Experience der fertigen Anwendung? Welche Arten von
% Nutzertests führen Sie durch und welche empirischen Methoden verwenden Sie?
\section{User-Centered Design}

Die Wahl des \ac{UCD} Ansatzes für die Entwicklung der \gls{browser}-Erweiterung basiert auf der Notwendigkeit, Produkte zu schaffen, die den tatsächlichen Bedürfnissen und Erwartungen der Benutzer entsprechen. 
\ac{UCD} bietet einen strukturierten, iterativen Ansatz zur Entwicklung benutzerzentrierter Lösungen.
Der \ac{UCD}-Ansatz wurde gewählt, um sicherzustellen, dass die Entwicklung der \gls{browser}-Erweiterung eng an den Bedürfnissen der Nutzer ausgerichtet ist. Dies wird durch folgende Faktoren begründet:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Fokus auf Benutzerbedürfnisse:} \ac{UCD} stellt die Nutzer in den Mittelpunkt des Entwicklungsprozesses. Dies ermöglicht eine tiefere Einsicht in die spezifischen Anforderungen und Herausforderungen, denen die Benutzer gegenüberstehen, und stellt sicher, dass die entwickelten Lösungen diese Bedürfnisse effektiv adressieren.
    \item \textbf{Iterative Entwicklung:} Durch den iterativen Charakter des \ac{UCD}-Prozesses können Lösungen kontinuierlich verbessert werden. Feedback wird in regelmäßigen Abständen eingeholt und in die nächsten Entwicklungszyklen integriert, was zu einer ständigen Optimierung des Produkts führt.
    \item \textbf{Risikominimierung:} Durch frühzeitige Einbeziehung der Nutzer und regelmäßige Tests mit Prototypen können potenzielle Probleme und Schwachstellen bereits in frühen Phasen des Entwicklungsprozesses identifiziert und behoben werden.
\end{itemize}

\textbf{Anwendung von \ac{UCD} in diesem Projekt:}
In diesem Projekt wurde der \ac{UCD}-Ansatz durch folgende Maßnahmen umgesetzt:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Nutzerforschung:} Durchführung von Umfragen, Interviews und Kontextanalysen, um ein tiefes Verständnis der Nutzerbedürfnisse und Nutzungskontexte zu gewinnen.
    \item \textbf{Personas:} Erstellung von detaillierten Personas, die typische Nutzergruppen repräsentieren und deren spezifische Anforderungen und Herausforderungen verdeutlichen.
    \item \textbf{Prototyping und Testing:} Entwicklung von Papierprototypen und \gls{browser}-Erweiterungen, gefolgt von Usability-Tests und Feedback-Sitzungen, um kontinuierliche Verbesserungen zu ermöglichen.
    \item \textbf{Iterative Entwicklung:} Regelmäßige Überprüfung und Anpassung der Lösungen basierend auf dem gesammelten Nutzerfeedback und den Ergebnissen der Usability-Tests.
\end{itemize}

\textbf{Zusammenfassung:}
Die Wahl des Human-Centered Design Ansatzes für die Entwicklung der \gls{browser}-Erweiterung stellt sicher, dass die entwickelten Lösungen eng an den tatsächlichen Bedürfnissen der Benutzer ausgerichtet sind. Durch die iterative und benutzerzentrierte Vorgehensweise wird die Benutzerakzeptanz erhöht, das Risiko von Fehlentwicklungen minimiert und die Wahrscheinlichkeit eines erfolgreichen Produkts deutlich gesteigert.

\input{kapitel/hauptteil/verstehen.tex}
\input{kapitel/hauptteil/spezifizieren.tex}
\input{kapitel/hauptteil/entwerfen.tex}
\input{kapitel/hauptteil/bewerten.tex}